<resources>
    <string name="app_name">ISKA</string>
    <string name="pembukaan">apa yang ingin kamu ketahui</string>
    <string name="specialist_text">Tanyakan tentang desa ini kepada asisten kami</string>
    <string name="sejarah_desa">Sungai Langka adalah salah satu desa yang berada di wilayah Kecamatan Gedong Tataan, Kabupaten Pesawaran, Provinsi Lampung. \n\nSejarah desa ini berasal dari areal perkebunan Belanda yang dibumihanguskan oleh bala tentara pendudukan Jepang pada tahun 1945. \n\nPada tahun 2018, Sungai Langka diresmikan sebagai Desa Agrowisata di Lampung. \n\nBerawal dari sebagian besar masyarakatnya yang bekerja di sektor pertanian dengan pengalaman bertani yang diwariskan, ditambah kreativitas dan semangat yang dimiliki masyarakatnya, desa tersebut dinobatkan menjadi desa agrowisata pertama di Lampung (Hanifa, 2021). \n\nSungai Langka juga memiliki potensi wisata alam lainnya seperti Camp Sukma Hilang, pemandian Pekon Janda yang airnya langsung dialirkan dari sumber mata air pegunungan, agrowisata kebun buah jeruk BW Sentiko Farm, serta perkebunan milik masyarakat setempat yaitu kebun kopi, kebun kakao, kebun cengkeh, kebun jati, kebun labu siam, dan lainnya.

    </string>
    <string name="kerupuk">Kerupuk</string>
    <string name="batas">
    Secara administrasi, Desa Sungai Langka merupakan bagian dari wilayah Kecamatan Gedong Tataan dengan luas wilayah sebesar 900 hektar. Desa Sungai Langka adalah daerah perbukitan dengan ketinggian 100–400 meter di atas permukaan laut dan suhu berkisar antara 15°C hingga 30°C. Adapun batas-batas wilayah Desa Sungai Langka adalah sebagai berikut: \n
        \nSebelah Utara: berbatasan dengan Desa Bernung dan Desa Negeri Sakti Kecamatan Gedong Tataan \n
        \nSebelah Selatan: berbatasan dengan Desa Kurungan Nyawa \n
        \nSebelah Timur: berbatasan dengan hutan Kawasan Register 19 Gunung Betung \n
        \nSebelah Barat: berbatasan dengan Desa Wiyono dan PTPN Way Berulu \n
        \nSumber: Badan Informasi Geospasial (diolah menggunakan ArcGIS), 2020\n \n
</string>
    <string name="about">ISKA adalah aplikasi yang menyediakan informasi lengkap tentang Desa Sungai Langka. Terinspirasi oleh kekayaan UMKM, Kelompok Wanita Tani (KWT), sumber daya manusia, dan keindahan alamnya, aplikasi ini bertujuan untuk mendukung kemajuan UMKM di desa tersebut. ISKA memfasilitasi UMKM dengan menyediakan platform dalam aplikasi untuk memperkenalkan produk mereka, sekaligus memberikan pengetahuan umum dan memudahkan pendatang dalam mencari UMKM dan KWT yang tersedia di Dusun Sungai Langka. Selain itu, aplikasi ini juga menampilkan struktur serta profil lengkap Desa Sungai Langka, memberikan gambaran menyeluruh mengenai pemerintahan desa dan tokoh-tokoh penting di dalamnya.</string>

</resources>